/**
 * @param { import("knex").Knex } knex
 * @returns { Promise<void> } 
 */
exports.seed = async function(knex) {
  await knex('ejercicio').del()
  await knex('ejercicio').insert([
    {//-
      id_tipo_ejercicio: 1,
      id_tema: 1,
      id_dificultad: 1,
      anotacion: 'Anotacion para el ejercicio',
      data_json: { pregunta: '¿Cuál es el conjunto de las letras en la palabra "matemáticas"?', respuesta: '{m,a,t,e,i,c,s}\{m, a, t, e, i, c, s\}{m,a,t,e,i,c,s}' },
      fecha_creacion: new Date().toISOString(),
      fecha_modificacion: new Date().toISOString(),
    },
    {//-
      id_tipo_ejercicio: 1,
      id_tema: 1,
      id_dificultad: 1,
      anotacion: 'Anotacion para el ejercicio',
      data_json: { pregunta: '¿Qué es el conjunto vacío?', respuesta: ' Es un conjunto que no tiene elementos. Se denota por ∅\emptyset∅ o {}\{\}{}.' },
      fecha_creacion: new Date().toISOString(),
      fecha_modificacion: new Date().toISOString(),
    },
    {
      id_tipo_ejercicio: 1,
      id_tema: 2,
      id_dificultad: 1,
      anotacion: 'Anotacion para el ejercicio',
      data_json: { pregunta: 'Sean A={1,2,3,4}A = \{1, 2, 3, 4\}A={1,2,3,4} y B={3,4,5,6}B = \{3, 4, 5, 6\}B={3,4,5,6}. ¿Cuál es la diferencia A−BA - BA−B?', respuesta: '{1,2}\{1, 2\}{1,2}' },
      fecha_creacion: new Date().toISOString(),
      fecha_modificacion: new Date().toISOString(),
    },
    {
      id_tipo_ejercicio: 1,
      id_tema: 2,
      id_dificultad: 1,
      anotacion: 'Anotacion para el ejercicio',
      data_json: { pregunta: 'Sean A={1,2,3,4}A = \{1, 2, 3, 4\}A={1,2,3,4} y B={3,4,5,6}B = \{3, 4, 5, 6\}B={3,4,5,6}. ¿Cuál es la unión A∪BA \cup BA∪B?', respuesta: '{1,2,3,4,5,6}\{1, 2, 3, 4, 5, 6\}{1,2,3,4,5,6}' },
      fecha_creacion: new Date().toISOString(),
      fecha_modificacion: new Date().toISOString(),
    },
   
    {
      id_tipo_ejercicio: 1,
      id_tema: 2,
      id_dificultad: 1,
      anotacion: 'Anotacion para el ejercicio',
      data_json: { pregunta: ' Sean A={1,2,3,4}A = \{1, 2, 3, 4\}A={1,2,3,4} y B={3,4,5,6}B = \{3, 4, 5, 6\}B={3,4,5,6}. ¿Cuál es la intersección A∩BA \cap BA∩B?', respuesta: '{3,4}\{3, 4\}{3,4}' },
      fecha_creacion: new Date().toISOString(),
      fecha_modificacion: new Date().toISOString(),
    },
    {
      id_tipo_ejercicio: 1,
      id_tema: 2,
      id_dificultad: 1,
      anotacion: 'Anotacion para el ejercicio',
      data_json: { pregunta: '¿Cuál es el complemento del conjunto A={1,2,3}A = \{1, 2, 3\}A={1,2,3} en el conjunto universal U={1,2,3,4,5}U = \{1, 2, 3, 4, 5\}U={1,2,3,4,5}?', respuesta: ' {4,5}\{4, 5\}{4,5}' },
      fecha_creacion: new Date().toISOString(),
      fecha_modificacion: new Date().toISOString(),
    },
    {
      id_tipo_ejercicio: 1,
      id_tema: 2,
      id_dificultad: 1,
      anotacion: 'Anotacion para el ejercicio',
      data_json: { pregunta: 'Sean A={a,b,c}A = \{a, b, c\}A={a,b,c} y B={b,c,d,e}B = \{b, c, d, e\}B={b,c,d,e}. ¿Cuál es la diferencia simétrica AΔBA \Delta BAΔB?', respuesta: '{a,d,e}\{a, d, e\}{a,d,e}' },
      fecha_creacion: new Date().toISOString(),
      fecha_modificacion: new Date().toISOString(),
    },
    {
      id_tipo_ejercicio: 1,
      id_tema: 3,
      id_dificultad: 1,
      anotacion: 'Anotacion para el ejercicio',
      data_json: { pregunta: '¿Cuál es el resultado de la siguiente suma: 27 + 45?', respuesta: '72' },
      fecha_creacion: new Date().toISOString(),
      fecha_modificacion: new Date().toISOString(),
    },
    {
      id_tipo_ejercicio: 1,
      id_tema: 3,
      id_dificultad: 1,
      anotacion: 'Anotacion para el ejercicio',
      data_json: { pregunta: '¿Cuál es el resultado de la siguiente resta: 93 - 27?', respuesta: '66' },
      fecha_creacion: new Date().toISOString(),
      fecha_modificacion: new Date().toISOString(),
    },
    {
      id_tipo_ejercicio: 1,
      id_tema: 3,
      id_dificultad: 1,
      anotacion: 'Anotacion para el ejercicio',
      data_json: { pregunta: '¿Cuál es el resultado de la siguiente suma: 58 + 34?', respuesta: '92' },
      fecha_creacion: new Date().toISOString(),
      fecha_modificacion: new Date().toISOString(),
    },
    {
      id_tipo_ejercicio: 1,
      id_tema: 3,
      id_dificultad: 1,
      anotacion: 'Anotacion para el ejercicio',
      data_json: { pregunta: '¿Cuál es el resultado de la siguiente resta: 81 - 44?', respuesta: '37' },
      fecha_creacion: new Date().toISOString(),
      fecha_modificacion: new Date().toISOString(),
    },
    {
      id_tipo_ejercicio: 1,
      id_tema: 3,
      id_dificultad: 1,
      anotacion: 'Anotacion para el ejercicio',
      data_json: { pregunta: '¿Cuál es el resultado de la siguiente suma: 16 + 78?', respuesta: '94' },
      fecha_creacion: new Date().toISOString(),
      fecha_modificacion: new Date().toISOString(),
    },
    {
      id_tipo_ejercicio: 1,
      id_tema: 4,
      id_dificultad: 1,
      anotacion: 'Anotacion para el ejercicio',
      data_json: { pregunta: '¿Cuál es el resultado de la siguiente multiplicación: 7 x 8?', respuesta: '56' },
      fecha_creacion: new Date().toISOString(),
      fecha_modificacion: new Date().toISOString(),
    },
    {
      id_tipo_ejercicio: 1,
      id_tema: 4,
      id_dificultad: 1,
      anotacion: 'Anotacion para el ejercicio',
      data_json: { pregunta: '¿Cuál es el resultado de la siguiente división: 144 / 12?', respuesta: '12' },
      fecha_creacion: new Date().toISOString(),
      fecha_modificacion: new Date().toISOString(),
    },
    {
      id_tipo_ejercicio: 1,
      id_tema: 4,
      id_dificultad: 1,
      anotacion: 'Anotacion para el ejercicio',
      data_json: { pregunta: '¿Cuál es el resultado de la siguiente multiplicación: 9 x 6?', respuesta: '54' },
      fecha_creacion: new Date().toISOString(),
      fecha_modificacion: new Date().toISOString(),
    },
    {
      id_tipo_ejercicio: 1,
      id_tema: 4,
      id_dificultad: 1,
      anotacion: 'Anotacion para el ejercicio',
      data_json: { pregunta: ' ¿Cuál es el resultado de la siguiente división: 81 / 9?', respuesta: '9' },
      fecha_creacion: new Date().toISOString(),
      fecha_modificacion: new Date().toISOString(),
    },
    {
      id_tipo_ejercicio: 1,
      id_tema: 4,
      id_dificultad: 1,
      anotacion: 'Anotacion para el ejercicio',
      data_json: { pregunta: '¿Cuál es el resultado de la siguiente multiplicación: 12 x 11?', respuesta: '132' },
      fecha_creacion: new Date().toISOString(),
      fecha_modificacion: new Date().toISOString(),
    },
    {
      id_tipo_ejercicio: 1,
      id_tema: 5,
      id_dificultad: 1,
      anotacion: 'Anotacion para el ejercicio',
      data_json: { pregunta: 'Cuál es el resultado de la siguiente raíz: sqrt(25)?', respuesta: '5' },
      fecha_creacion: new Date().toISOString(),
      fecha_modificacion: new Date().toISOString(),
    },
    {
      id_tipo_ejercicio: 1,
      id_tema: 5,
      id_dificultad: 1,
      anotacion: 'Anotacion para el ejercicio',
      data_json: { pregunta: '¿Cuál es el resultado de la siguiente potencia: 535^353?', respuesta: '125' },
      fecha_creacion: new Date().toISOString(),
      fecha_modificacion: new Date().toISOString(),
    },
    {
      id_tipo_ejercicio: 1,
      id_tema: 5,
      id_dificultad: 1,
      anotacion: 'Anotacion para el ejercicio',
      data_json: { pregunta: '¿Cuál es el resultado de la siguiente raíz: 64\sqrt{64}64​?', respuesta: '8' },
      fecha_creacion: new Date().toISOString(),
      fecha_modificacion: new Date().toISOString(),
    },
    {
      id_tipo_ejercicio: 1,
      id_tema: 5,
      id_dificultad: 1,
      anotacion: 'Anotacion para el ejercicio',
      data_json: { pregunta: ' ¿Cuál es el resultado de la siguiente potencia: 444^444?', respuesta: '256' },
      fecha_creacion: new Date().toISOString(),
      fecha_modificacion: new Date().toISOString(),
    },
    {
      id_tipo_ejercicio: 1,
      id_tema: 5,
      id_dificultad: 1,
      anotacion: 'SQRT significa raiz cuadrada',
      data_json: { pregunta: '¿Cuál es el resultado de la siguiente raíz: 100\sqrt{100}100​?', respuesta: '10' },
      fecha_creacion: new Date().toISOString(),
      fecha_modificacion: new Date().toISOString(),
    },
    {
      id_tipo_ejercicio: 1,
      id_tema: 6,
      id_dificultad: 1,
      anotacion: 'Anotacion para el ejercicio',
      data_json: { pregunta: '¿Qué es una ecuación?', respuesta: ' Es una igualdad en la cual no se conocen todos los valores.' },
      fecha_creacion: new Date().toISOString(),
      fecha_modificacion: new Date().toISOString(),
    },
    {
      id_tipo_ejercicio: 1,
      id_tema: 6,
      id_dificultad: 1,
      anotacion: 'Anotacion para el ejercicio',
      data_json: { pregunta: '¿Qué es una variable en una ecuación?', respuesta: ' Es un símbolo que representa un número desconocido.' },
      fecha_creacion: new Date().toISOString(),
      fecha_modificacion: new Date().toISOString(),
    },
    {
      id_tipo_ejercicio: 1,
      id_tema: 6,
      id_dificultad: 1,
      anotacion: 'Anotacion para el ejercicio',
      data_json: { pregunta: ' ¿Cuál es la solución de la ecuación 2x+3=7?', respuesta: 'x=2' },
      fecha_creacion: new Date().toISOString(),
      fecha_modificacion: new Date().toISOString(),
    },
    {
      id_tipo_ejercicio: 1,
      id_tema: 8,
      id_dificultad: 1,
      anotacion: 'Anotacion para el ejercicio',
      data_json: { pregunta: '¿Qué es un sistema de ecuaciones lineales?', respuesta: ' Es un conjunto de dos o más ecuaciones lineales con las mismas variables.' },
      fecha_creacion: new Date().toISOString(),
      fecha_modificacion: new Date().toISOString(),
    },
    {
      id_tipo_ejercicio: 1,
      id_tema: 8,
      id_dificultad: 1,
      anotacion: 'Anotacion para el ejercicio',
      data_json: { pregunta: '¿Cuál es una de las formas de resolver un sistema de ecuaciones lineales?', respuesta: 'Método de sustitución' },
      fecha_creacion: new Date().toISOString(),
      fecha_modificacion: new Date().toISOString(),
    },
    {
      id_tipo_ejercicio: 1,
      id_tema: 8,
      id_dificultad: 1,
      anotacion: 'Anotacion para el ejercicio',
      data_json: { pregunta: '¿Qué método se puede usar para resolver un sistema de ecuaciones además del método de sustitución?', respuesta: 'Método de eliminación.' },
      fecha_creacion: new Date().toISOString(),
      fecha_modificacion: new Date().toISOString(),
    },
    {
      id_tipo_ejercicio: 1,
      id_tema: 9,
      id_dificultad: 1,
      anotacion: 'Anotacion para el ejercicio',
      data_json: { pregunta: ' ¿Qué es una elipse?', respuesta: 'Es el conjunto de puntos para los cuales la suma de las distancias a dos puntos fijos (focos) es constante.' },
      fecha_creacion: new Date().toISOString(),
      fecha_modificacion: new Date().toISOString(),
    },
    {
      id_tipo_ejercicio: 1,
      id_tema: 9,
      id_dificultad: 1,
      anotacion: 'Anotacion para el ejercicio',
      data_json: { pregunta: '¿Cuál es la ecuación estándar de un círculo con centro en el origen y radio rrr?', respuesta: ' x^2 + y^2 = r^2' },
      fecha_creacion: new Date().toISOString(),
      fecha_modificacion: new Date().toISOString(),
    },
    {
      id_tipo_ejercicio: 1,
      id_tema: 9,
      id_dificultad: 1,
      anotacion: 'Anotacion para el ejercicio',
      data_json: { pregunta: ' ¿Qué es una parábola?', respuesta: 'Es el conjunto de puntos que están a igual distancia de un punto fijo (foco) y una línea fija (directriz).' },
      fecha_creacion: new Date().toISOString(),
      fecha_modificacion: new Date().toISOString(),
    },
    {
      id_tipo_ejercicio: 1,
      id_tema: 9,
      id_dificultad: 1,
      anotacion: 'Anotacion para el ejercicio',
      data_json: { pregunta: '¿Cuál es la ecuación estándar de una hipérbola centrada en el origen con ejes en las direcciones de x y y?', respuesta: 'x2/a2−y2/b2=1' },
      fecha_creacion: new Date().toISOString(),
      fecha_modificacion: new Date().toISOString(),
    },
    {
      id_tipo_ejercicio: 1,
      id_tema: 10,
      id_dificultad: 1,
      anotacion: 'Anotacion para el ejercicio',
      data_json: { pregunta: ' ¿Qué es un triángulo rectángulo?', respuesta: ' Es un triángulo que tiene un ángulo de 90 grados.' },
      fecha_creacion: new Date().toISOString(),
      fecha_modificacion: new Date().toISOString(),
    },
    {
      id_tipo_ejercicio: 1,
      id_tema: 10,
      id_dificultad: 1,
      anotacion: 'Anotacion para el ejercicio',
      data_json: { pregunta: '¿Qué es el teorema de Pitágoras?', respuesta: 'En un triángulo rectángulo, el cuadrado de la hipotenusa es igual a la suma de los cuadrados de los catetos.' },
      fecha_creacion: new Date().toISOString(),
      fecha_modificacion: new Date().toISOString(),
    },
    {
      id_tipo_ejercicio: 1,
      id_tema: 10,
      id_dificultad: 1,
      anotacion: 'Anotacion para el ejercicio',
      data_json: { pregunta: '¿Cómo se clasifica un triángulo según sus ángulos?', respuesta: 'Triángulo agudo, triángulo rectángulo y triángulo obtuso.' },
      fecha_creacion: new Date().toISOString(),
      fecha_modificacion: new Date().toISOString(),
    },
    {
      id_tipo_ejercicio: 1,
      id_tema: 10,
      id_dificultad: 1,
      anotacion: 'Anotacion para el ejercicio',
      data_json: { pregunta: '¿Cuál es la fórmula para calcular el área de un triángulo?', respuesta: 'Área = 1/2×base×altura' },
      fecha_creacion: new Date().toISOString(),
      fecha_modificacion: new Date().toISOString(),
    },
    {
      id_tipo_ejercicio: 1,
      id_tema: 12,
      id_dificultad: 1,
      anotacion: 'Anotacion para el ejercicio',
      data_json: { pregunta: '¿Qué es una identidad trigonométrica?', respuesta: 'Es una igualdad que involucra funciones trigonométricas y es verdadera para cualquier valor de las variables.' },
      fecha_creacion: new Date().toISOString(),
      fecha_modificacion: new Date().toISOString(),
    },
    {
      id_tipo_ejercicio: 1,
      id_tema: 12,
      id_dificultad: 1,
      anotacion: 'Anotacion para el ejercicio',
      data_json: { pregunta: '¿Cuál es la identidad pitagórica básica?', respuesta: 'sin⁡2(θ)+cos⁡2(θ)=1.' },
      fecha_creacion: new Date().toISOString(),
      fecha_modificacion: new Date().toISOString(),
    },
    {
      id_tipo_ejercicio: 1,
      id_tema: 12,
      id_dificultad: 1,
      anotacion: 'Anotacion para el ejercicio',
      data_json: { pregunta: '¿Qué es la identidad trigonométrica del ángulo doble para el seno?', respuesta: 'sin⁡(2θ)=2sin⁡(θ)cos⁡(θ)' },
      fecha_creacion: new Date().toISOString(),
      fecha_modificacion: new Date().toISOString(),
    },
    {
      id_tipo_ejercicio: 1,
      id_tema: 11,
      id_dificultad: 1,
      anotacion: 'Anotacion para el ejercicio',
      data_json: { pregunta: '¿Qué es el seno de un ángulo en un triángulo rectángulo?', respuesta: ' Es la razón entre el cateto opuesto al ángulo y la hipotenusa.' },
      fecha_creacion: new Date().toISOString(),
      fecha_modificacion: new Date().toISOString(),
    },
    {
      id_tipo_ejercicio: 1,
      id_tema: 11,
      id_dificultad: 1,
      anotacion: 'Anotacion para el ejercicio',
      data_json: { pregunta: '¿Qué es el coseno de un ángulo en un triángulo rectángulo?', respuesta: ' Es la razón entre el cateto adyacente al ángulo y la hipotenusa.' },
      fecha_creacion: new Date().toISOString(),
      fecha_modificacion: new Date().toISOString(),
    },
    {
      id_tipo_ejercicio: 1,
      id_tema: 11,
      id_dificultad: 1,
      anotacion: 'Anotacion para el ejercicio',
      data_json: { pregunta: '¿Qué es la tangente de un ángulo en un triángulo rectángulo?', respuesta: ' Es la razón entre el cateto opuesto al ángulo y el cateto adyacente.' },
      fecha_creacion: new Date().toISOString(),
      fecha_modificacion: new Date().toISOString(),
    },
    {
      id_tipo_ejercicio: 1,
      id_tema: 13,
      id_dificultad: 1,
      anotacion: 'Anotacion para el ejercicio',
      data_json: { pregunta: '¿Qué es un polinomio?', respuesta: 'Es una expresión algebraica formada por la suma de varios términos, cada uno compuesto por un coeficiente y una variable elevada a un exponente.' },
      fecha_creacion: new Date().toISOString(),
      fecha_modificacion: new Date().toISOString(),
    },
    {
      id_tipo_ejercicio: 1,
      id_tema: 13,
      id_dificultad: 1,
      anotacion: 'Anotacion para el ejercicio',
      data_json: { pregunta: ' ¿Cuál es el grado de un polinomio?', respuesta: 'Es el exponente más alto de la variable en el polinomio.' },
      fecha_creacion: new Date().toISOString(),
      fecha_modificacion: new Date().toISOString(),
    },
    {
      id_tipo_ejercicio: 1,
      id_tema: 13,
      id_dificultad: 1,
      anotacion: 'Anotacion para el ejercicio',
      data_json: { pregunta: '¿Cómo se llama un polinomio de grado 2?', respuesta: 'Trinomio o polinomio cuadrático.' },
      fecha_creacion: new Date().toISOString(),
      fecha_modificacion: new Date().toISOString(),
    },

  ]);
};

